# Техническая сборка Glaber в различные репозитории

## Сборка релизной ветки
   
  Для сбора релизной ветки небходимо создать и отправить в репозитарий тег. Тег должен содержать семантический номер версии Glaber. Наименование рабочей ветки не имеет значение

  В исходных кода  Glaber необходимо указать корректную версию номера версии: 
  
  в ui/defines.inc.php
  в include/zbxcommon.h

  Система публикации пакетов для debian/ubuntu корректно работает при смене версий, поэтому необходимо менять номер версии при выпуске релиза

```
   git commit -m "release 1.2.3: fixed bug1, implemented feature2"
   git tag 1.2.3
   git push origin feature2
   git push origin --tags
```

## Сборка тестовой ветки

Тестовая ветка собирается автоматически при изменении в файлов в основной ветке кода. Предполагается, что ветка меняется по merge request.

## Сборка экспериментальной ветки
Пакеты в экспериментальном репозитории собираются при изменении кода в ветке (branch) с именованием experimental*.
Пример команд для выпуска экспериментальной версии: 
```
git checkout -b experimental-extra-db-logging
```
изменение файлов, добавление новых функций 
```
git add -A 
git commit -m "added extra db logging to solve #1234"
git push origin experimental-extra-db-logging
```